歐美game同日本game邊個技術高D？

巨人,緋夜傳奇,刀劍神域,女武神以及同類日式game同crysis 1,GTA4比，邊隻game技術高？
人中,mgs5,bloodborne,dark souls,FF15,bio7同依加既歐美3A大作比，又係邊D遊戲既技術高D？

計畫質係crysis 1高定日式game高？

美式重畫質同代入感 日式重遊戲式同玩法

無畫面就會有遊戲性

你玩畫面

你玩game 唔玩畫面？ 玩開文字遊戲？

淨計技術歐美贏成條街啦

下邊果批仲有得比下

上邊果班毒撚GAME同大陸仙劍軒轅呢D垃圾GAME先有得比

哩個時勢歐美 高好多啦
無論遊戲性定畫面質素都係

唔覺，人中已經好玩過gta5

下

兩樣唔同既野都有得比較

WITCHER3屌打人中啦

主線支線小遊戲已經贏晒

主線豐富到分3條
支線多元化 上天下海
小遊戲可以打獵 咬手瓜etc

仲有畫面靚 地圖大 自由度大
又有online

點樣贏到一個咁細既神室丁

利 非打手 人中6第三章ing
gta5 由ps3打到ps4 故事p3 p4各爆一次機

vs

日系遊戲因為市場細，早已經萎縮到不成氣候。
實際上上面巴打講得冇錯，遊戲性確實係日系遊戲領先(不過係十幾年前)
當年歐美主力將畫面作為首要既目標，以格鬥遊戲為例都係日系果幾隻平面遊戲弄斷市場，係後來戰神呢隻game出現打破左歐美遊戲缺乏打擊感同遊戲性既固有形象。

undertale 同minecraft不知幾好玩

我覺得兩者無咩關係

total war 點睇

日廠好多都太窮，成日要用次等既表現方式去run哂成個story, 例如用對話框，靠道具說明，靠out game movie
你話個故事係fit到依d方式都仲講得通，但好多時又唔係
唔似得歐美廠咁有錢，整到real time都好似電影咁，想點演出都得

Metal gear 一賣畫質就唔好玩

你唔識分睇同玩？
你走去睇marvel電影會唔會話d cg好好玩

英國開發既遊戲黎，要同日本game比

日本幾間大廠應該唔窮
SE係09年有錢將成間Eidos收購落黎，之後又出到蘿拉、hitman同Deus Ex
KONAMI，mgs5用左成100億日元，唔知包唔包fox engine同行銷費用(之後小島就要離職啦)
萬代有dark souls既ip(巴哈某篇報道睇到)，咁我估應該係萬代出錢整

上面掉圖出嚟笑死人？

兩邊玩唔同風格都好比？

你唔好話美漫啲人似真人所以美漫靚啲？

整體當然歐美超班, 但係訂級日廠講畫面都好勁,好似mgs5(聽聞電腦優化重好過歐美廠), biohazard 7 ,GT SPORTS咁

因為呢個post比較技術，所以我先post資料出黎比大家睇，等大家可以討論下
ps: 前2幅圖係2007年既crysis

月經post

普遍嚟講，畫質同畫面上嘅技術就緊係歐美廠勁好多，佢地無論係人手同錢都多，就算但就正正係因為咁，你會見到呢幾年嘅歐美廠都有好多量產化嘅game，永續賺錢。畫面係愈嚟愈進步，但係個內涵/風格/遊戲性/玩法都好相似，驚喜唔多。

日廠就唔知咩事，呢幾年同歐美廠比，競爭力係低咗。一般多鬼佬玩嘅game通常個背景/風格都係好歐美（例如生化危機），但當然日廠間唔中有D game都好有特色，例如呢兩隻：

你講既當年係幾多年前
歐美GAME其實一直冇論技術定質素都係落後左日本好耐
基本上好似係微軟開左大規模投資落去搞
之後大量資本餵養既情況下先突破性咁發展（講到錢又邊會夠美國佬黎）

SE要不是買落堆歐美工作室揾唔少都好難有錢搞隻FF15出黎
其他就真係未必同到佢比
除左老任

你有冇心會唔會去玩一回事
但GTAV會少野玩多過人中咪玩啦

1996年美國出過Quake，英國出過蘿拉，兩隻都係3D，Quake好似係第一隻game地圖、人物全部用3D圖像，唔係2D扮3D
Quake

Tomb Raider

隨左畫質之外，AI、物理同無縫地圖係歐美定日本好D？

我諗整體嚟講呢三樣野用遊戲界嘅「普世價值」嚟講一定係歐美好好多，但當然唔可以因為呢三樣野無咁勁就話日本人game係差好多。

另外間唔中日本都有D game可以喺物理啊AI啊果方面做得好好，AI方面可以睇下The Last Guarians上田文人佢地整咗隻好真實嘅動物出嚟 仲要令我地愛上咗佢

邊只月經post
早兩日先人開完類似嘅post

諗唔到有咩game做得好過巫師 同 gta

屌我人中0至6集集玩晒都唔會講依句

技術黎請一定係歐美
故事黎講都唔見日本叫好

日本第二同第三張圖係咩game?

TOB
新個隻女武神

D遊戲性(笑)撚不嬲邏輯有問題
兩樣野根本可以兩立

兩者無關係，但係佢地就講到畫質高=唔好玩，低畫質反而好玩
而且技術唔指得畫質，AI同物理做得差就真係影響遊戲性啦

事實上好多日本game畫面同遊戲性都好差
如果只計大作我諗得ds, bb
你諗下連依家人中都可以做神作，出頭兩集首發都係賣得十幾萬野
利申: 人中fans, 但唔覺得係神作

歐美game engine同日本比，又係邊個先進D？

歐美有Unreal Engine、CryEngine、DICE既Frostbite Engine、COD既IW engine、id Tech、Chrome Engine、巫師3既REDengine 3、Rockstar既RAGE等等

日本有fox engine等等
日本係幾時開始先有game engine？有無日系game係無game engine？

你就咁數下你都知邊個發達D啦

雖然成個遊戲市場簡單分左歐美日本
但用個日本去比歐美咁多國家真係好唔公平
一定係歐美技術高

跟本無得比
大家既文化同遊戲觀念根本唔同
單單講rpg 已經有得分日系同歐美系
玩法完全唔一樣
加上大家市場唔一樣 日本好多game都遍向內銷 賣比日本人玩 只係亞洲地區多左要求有市場先推中文版
加上日本有動漫文化影響 出既game無論畫面同人物設計都會就住呢方面發展 唔會做得太真實化
歐美市場就唔同 一賣就全球賣 遊戲本身會做得好真實 對畫面有要求 而且對遊戲既自由度好講究

唔係話日本有同歐美廠有同等能力
而係人地根本唔需要追到同實力 大家市場唔同 不過近幾年的確多左日本大廠想做到歐美game既風格 例如ff15

我個人覺得日本其實唔洗搞咁多 專心做自己風格就好 簡硬做只會做到好似ff15咁失敗
根本唔洗比 各有各特色
我唔明開呢黎post既人係想點

講咩唔需要都幾自欺欺人
原來日本大廠係唔駛外銷
佢地當年邊隻唔係買去全世界
家陣縮到淨係玩到日本市場咪就係因為技術唔夠囉
唔好唔以為當年全部日廠係依家老任得架
當年日廠GAME畫面唔係一流咩

其實日本都好多野唔賣國外
係近年轉左
搞到自己收晒皮先改

其實當年日本大廠
一直都係用日本市場做基礎歐美只係額外
佢地根本冇話去符合歐美市場要求日本市場已經夠食（CAMPON係例外）
不過當年歐美GAME水平廢咪賣得到去歐美都賣得
當歐美廠進步左做番D啱歐美人口味咪收哂皮囉

而加都有英文版，亞洲以外又多唔多需求？

歐美遊戲水平冇廢過
只係大家以前一齊發展既時候所面向既市場唔同
日本人由以前到今時今日都認為pc係為文書為工作而設
所以日本遊戲市場係側重console
而以前以ea 同activison 為首果一大班歐美廠就側重技術力 發展pc遊戲市場為主
當年好多pc既遊戲移植落家用機既時候都慘不忍睹
同時因爲積極發展而打好左好強既根基
今時今日就結果論而言
由始至終一直強勢既歐美廠商係今日已經完全主導左成個遊戲業
亦都講到口臭 証明左日廠係咁多年以黎係幾不思進取

歐美屌打日廠係常識la
你班盲崇日撚仲要話日廠d game好玩d
講畫面你連人地幾年前嘅game都未必打得贏
就轉移視線話咩唔同風格
上面仲有條油話人中屌打gta
你地塊面皮都應該厚到擋到火箭炮
仲講到人地d game 0 遊戲性
你地咪繼續對住你d卡通打飛機囉

廢唔係指技術係指遊戲性
以前D歐美系遊戲真係唔多幾隻係玩得人
而日本仔當時同西人既技術分野仲未話好大咪屌打你歐美
只係歐美係遊戲性方面進步好快
技術人地有功底更加唔駛講
咪屌打番你轉頭

死返出去啦 打咁大段野一個point都冇

你所指既遊戲性係乜野先？
又點樣唔多幾隻玩得人先？

Elder scroll 果類fallout 果類 xcom 系列 仲有total war 系列 或者文明系列好早期已經好驚艷啦
仲有aoe war craft 果類即時戰略呢？
仲有uo 果類 online game

我係典型80後黎
浸架仔野大 但唔代表可以亂咁評價其他野
你所講既野係偏見
你只可以係以前講歐美遊戲做到日廠做唔多既野 反之亦然
但係以前遊戲性上面根本唔存在邊個屌打邊個

可能真係唔洗外銷都得，尋日睇過有個post話ps唔夠fgo好搵，如果係真既話齋出呢類手機game做國內都可能已經夠賺

可能係港台大陸玩家唔多留意，到xbox 360/ps3之後先發覺到有好多歐美game。其實而加上網查返，就知道ps1,ps2時期已經有堆歐美game

NHK紀錄片系列-《世界遊戲革命》

呢套野講日本既game廠比起歐美有幾落後

當年唔少PS2既歐美系遊戲既口碑其實係好一般
拍埋日系真係麻麻
歐美系既精華係PC個到好似RTS個堆
但除左某D類型其他真係冇得比

偏咩見
我只係講緊總體黎睇
係某方面優秀唔代表總體係冇距離架喎
你睇下PS上面既歐美遊戲同日系一睇就睇到整體既分野
至於PC遊戲市場當年根本未完全成熟規模同主機根本冇得比
就算歐美PC上成功都唔叫有咩份量
總體黎計屌打有咩問題

日本落後既地方唔係淨係技術，而係成個產業既思維，係近兩年先有D進步

日本既開發技術係極度落後，之前差唔多每整一隻game就要整一個新engine，而個engine又用唔到係其他game到，令到開發成本極高，呢個亦係點解近年日本大部分game廠轉投手機game既原因

而且因為日本既老屎忽文化，新仔技術員係上唔撚到位，新入職仲要勁低人工，除非真係好撚有熱誠，唔係搵鬼去做

講劇情講遊戲內容，歐美game都已經進步到有D game 可以媲美一套電影一套電視劇

講遊戲性，老實講你有技術就抄到，日本有既野，歐美遊戲公司兩下就抄到，歐美有既野，日本仲有段好遠既路要行

點解PS2 年代D 日本game咁勁?
因為PS2係日本人整，日本game廠對PS2既硬件認識深D，但PS2之後遊戲主機開始慢慢統一架構，大量採用PC既技術，日本game廠既優勢亦隨之失去

你望下外國unity 個community，成個交流分享既文化幾撚痴線，歐美遊戲取代日本係必然既事

我講緊家用機+PC
其實一D出名既系列都係源自ps1,2時期，例如GTA,call of duty,battlefield,蘿拉，呢D遊戲係口碑一般定玩家、日廠無留意到

網上留存住呢一句好多人講，唔知係邊個講先，但係我覺得可能係假。整一隻game就整一個新engine根本就唔會，事實可能係根本就無game engine

呢篇10年既文有講到遊戲引擎既發展，當中講既好似全部都係歐美

ps3好似用左獨特架構，但係歐美廠又係ps3出到3A大作

其實我既意思就係日本冇遊戲engine呢個概念

Crystal Tools 俾D開發者屌到仆街...

以前的確真係冇
呢個概念係美國佬搞出黎